話自己抑鬱會唔會太on9

最近懷疑自己係咪抑鬱/壓力太大
但基於自己會諗資格論既嘢
成日覺得自己做嘢又唔係多，又唔係好
冇資格話自有壓力/抑鬱
同埋覺得真係抑鬱既人係自己唔應該察覺得到
自己提件事出來，只不過係想博可憐
同埋自己都覺得自己定位係隨和、樂觀（唔係好主動r人玩果種）
咁以上種種，就係我一直既理解
亦因此我唔敢講咩抑鬱之類既事
（成日諗，憑咩呢）

但近排發生咗d事
其實都唔知近排由邊到講起
如果要數到最早係某晚月黑風高人幾多既晚上
（冇喇，唔自爆）
嗰晚最後係有崩潰到，全世人第一次明白咩叫無力感
同埋覺得好對唔住人地
然後某日，約人食飯意外重遊舊地
就突然好驚好驚，唔知做咩
呼吸勁快
但因為嗰日食飯班fd唔係咁熟，所以嗱嗱聲行過，扮無嘢。
而且我覺得，我又唔係真係咁有資格既人，憑咩講出來。講完都on9。

咁上述事件無人知既
再詳細d，就唔好問，我驚我答多咗嘢

然後，過左排同左一班人共事
其實同佢地一直唔熟
以佢地都比較自成一圈
但性別問題來嘅
所以我都係冇所謂
而後來，我又覺得佢地唔好信我既能力
而且某次我做到出來既結果勁差
自此就覺得，其實佢地都唔係幾需要我
成日又ff佢地係背後屌緊我

然後，我開始食煙
又會行行街勁驚，心跳突然快咗，但明明咩事都冇...
而且我又覺得自己真係冇咩用

而我e個人本身係好鐘意為人地努力
唔太理自己既事
成日浪漫地諗付出係好事
只要人地需要我
而近排就覺得，其實自己都冇咩用既時候
仲諗住幫咩嘢人呢
不論抗爭、工作等等
成個人好似浮起左咁

另外，由細至大本身都會自言自語，方便思考
咁以前係街就唔會出聲既，只會個腦有聲咁（正常思考既情況來）
但近排就會冇啦啦不自然地講左句出來

到最後啦，
點解會開post呢
事因琴日我有一秒差d仆落樓梯
雙手拿曬嘢，行前多少少就會踩空樓梯，夠仆街
然後我因為仆唔成，第一個諗法係
「屌，咁都仆唔到」
然後，開始諗其實被車撞都唔差、中武肺都冇咩嘢之類既諗法
其實e類諗法都唔係近排嘅事，一直都有
只不過差d仆嗰下，我有一秒開心咗

Btw我自己講得曬自己咩狀態
我諗唔可以話自己有咩事啦
我諗

（本人生性......屌，我都唔知，但唔會自殺啦）

Sor for1999兼好似當LIHKG 係fb (?)

睇醫生未知有無聽落去有少少

我諗好多抑鬱既人都係咁諗
抑鬱都有分唔同程度 輕度抑鬱應該好多人都有
但如果唔接受/面對 淨係一路怪自己只會越唻越差

利伸 唔係好嚴重 但睇緊心理輔導

睇醫生！ 自己愈諗愈易加重病情！有無抑鬱都好，精神狀態影響到生活就應該睇醫生 有時候知道自己「有病」都可以幫到自己釋懷

咁要睇既話係要去邊到睇，上網搵全部都係私家
同埋真係有事嘅人係會咁理性嘅咩？

香港我真係唔太清楚，聽過公家既評價麻麻。貴係貴在開藥姐，我諗。 不過心理病唔係感冒，唔係一兩次就好 如果真係確診，巴打有心理準備係要打長期戰

心理分析學之父佛洛依德佢寫咁多書咪都係有燥狂症，咪一樣咁「正常」生活 理性既話更加要去了解自己既精神狀況！

或者再簡單少少，第一步試下搵人傾！咩人都可以！

唔會，自己意識到係好事
可以搵人幫手，另外睇一啲self help書都好

婆婆媽媽

成個on9仔咁 仲走去食煙 白痴

有冇生理上嘅病徵出現？例如失眠、胃痛之類

循道衛理/突破輔導中心
會咁理性，唔係24小時都發病
利申：我都冇資格講，因為冇睇醫生，但知自己有事，所以去睇輔導，情況嚴重過你

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

*由2020年10月5日起，『Chat窿』服務時段將作出以下調整︰星期一至五︰下午4時 - 凌晨1時；星期六、日及公眾假期︰下午8時- 凌晨1時

《自殺．自療．互助舍》"

我都覺

我最近都係咁，去左門診睇
再refer 我排期，但唔係精神科，係見類似社工個d

你睇邊到門診

樓下d 普通科門診

我覺得樓主有呢個意識，
發現自己嘅狀況唔太好已經好好。
願意分享自己嘅狀況，勇於面對都需要好大勇氣。

樓主有冇試過因為你而家呢個狀況去求醫？